---
title: Рубашка
layout: post
---

Если вы шьете рубаху большего или меньшего размера, то важно соблюдать главные особенности народного кроя:

  * рубаха должна быть свободной, в обхвате должен быть запас не менее 20 см;
  * ширина рукава больше обхвата бицепса на 5 см (или более);
  * длина рубахи не выше середины бедра (при подпоясывании рубаха значительно поднимается вверх);
  * ширина рубахи от края рукава до края рукава на 10 см меньше роста человека.

## Images

![shirt1.jpg](shirt1.jpg) ![shirt2.jpg](shirt2.jpg)

## Ссылки
  * [МакаРРада (Елена)](https://www.livemaster.ru/topic/1502491-shem-russkuyu-narodnuyu-rubahu)
  * [https://www.youtube.com/watch?v=NNk-s9894KA](https://www.youtube.com/watch?v=NNk-s9894KA)

